人大左，唔到你唔承認，呢個世界咩都係比較

樣 身高 家底 背景 膚色 健康 學歷 事業 年齡
以前覺得
鍾意點咪點囉
自己happy咪得囉
信呢個世界人生意義係由自己創造
可能表面上
社會好多元化
但每人心底裏都有把尺
去量度每樣野高低
係無時無刻
唔一定比較成績揾幾多錢先算係
見面個刻已經盤算緊
你幾唔想承認都好
其實無時無刻都judge緊人地
同埋judge緊自己同人地既距離
越係豁達話做返自己好滿意自己唔需要做其他人
其實心底裏越係mind
終有一日連自己都呃唔到
到時仲hurt
最慘係呃自己個段日子明明有機會改善
但因為自滿自欺而錯過
不過醒覺總好過成世成條傻仔咁做人
肯醒覺已經係第一步
知衰真係好緊要
最慘唔知自己柒唔知自己衰乜仲寸寸貢咁
呢個世界
人與人既距離
真係有分等級

你未睇化啫
可能性格問題
真心唔儲心底裡mind
自己一早已經睇化左
人比人比死人
細個阿媽已教好入腦

唔係自己辛苦